\documentclass[a4paper,10pt]{article}

%% Language and font encodings
\usepackage[english,polish]{babel}
%%\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{polski}
%\usepackage[utf8]{inputenc}


\usepackage[cp1250]{inputenc}

%% Sets page size and margins
\usepackage[a4paper,top=3cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

%% Useful packages
\usepackage{amsmath}
\numberwithin{equation}{subsection}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\newtheorem{twr}{Definicja}
\usepackage{amsfonts}



\usepackage{subfig}

\usepackage{url}
%\usepackage{hyperref}

%opening
\title{Symulator układów logicznych}
\author{Agnieszka Rabiej}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Celem projektu było napisanie programu w jęzuku C++ 
z wykorzystaniem techniki programowania obiektowego oraz poznanych struktur danych symulującego zachowanie się układów logicznych.
\end{abstract}

\section{Struktura projektu}
Projekt składa się z czternastu klas odpowiedzialnych za reprezentowanie urządzeń elektronicznych oraz logikę programu.
W projekcie zaimplementowłam klasy dla poszczególnych bramek logicznych (and, or, not, nand,...) oraz 23czysto virtualną klasę
logic gate, z której dziedziczą poszczególne bramki. Klasa bazowa dla bramek dziedziczy z klasy electronic device odpowiedzialnej za
reprezentowanie urządzenia elektronicznego. Kolejno w moim projekcie napisałam klasę generator, która odpowiada za reprezętowanie generatora i również
dziedziczy z klasy electronic device. zaimplementowałam klasy dla przerzutników D oraz JK oraz klasę reprezentującą stały sygnał wejściowy. Dla uogólnienia
urządzenia posiadają dwa wejścia i jedno wyjście. Wejścia to wskaźniki na obiekty klasy electronic device a wyjście przechowuje umowną jednostkę
czasu oraz wyliczoną wartość. Każda z klas posiada zaimplementowaną metodę get output(). Na klasach electronic device i logic gate
sa to metody virtualne, po to aby każda z klas korzystała z nadpisanej na sobie metody. Cała struktura danych w programie tworzy graf
gdzie dowolnie każdy element moze miec dwójkę dzieci, a i moze być dzieckiem dla wielu wierzchołków. W metodzie get output następują wywołania 
rekurencyjne tej metody na swoich dzieciach i tak aż napotkamy element wejściowy ze stałą wartością typu bool na inpucie. Jeśli raz zostanie przeliczony
jakiś podgraf grafu reprezentującego nasz układ to w danej umownej jednostce czasu nie będzie wyliczany poraz kolejny, ponieważ
pole output ma możliwość zapamietywania czasu oraz wartości. Użytkownik może również wybrać, dla którego wierzchołka grafu chce wyliczyc wartość końcową.

\subsection{Instrukcja obsługi programu}
 Kroki, które należy wykonać aby przetestować swój układ logiczny:
\begin{itemize}
 \item Przygotuj poprawny plik wejściowy. W pliku kolejno linia po lini powinny znajdować się odpowiednio opisane urządzenia 
 tak aby program mógl zbudować strukturę. Kolejno podajemy id obiektu, typ obiektu - zgodny z nazwą klasy, id urządzenia,
 które chcemy by było ustawione na inpucie pierwszym oraz id urządzenia, które chcemy by było na inpucie drugim. W przypadku 
 urządzeń reprezentujących wejścia trzecią wartością jest wartość sygnału 0 lub 1, czwarta wartość to dowolna liczba naturalna. W przypadku generatorów, 
 na wejściu podajemy jako trzecią wartość input, a 4 wartość to okres. Dla przerzutników typu D input pierwszy to wejscie D,
 a input drugi to wejscie C, a dla przerzutników typu JK input pierwszy to wejście J, a input drugi to wejście K.
\item Włączamy program, i dostajemy pytanie, dla której bramki chcemy wykonać symulację oraz ile jednostek czasowych chcemy przesymulować.
Podajemy ID urządzenia dla którego ma nastąpić symulacja oraz czas. Obie te wartości to liczby naturalne. Proces wykonywania symulacji
mozemy powtarzać dla różnych urządzeń, aż podamy na wejściu wartość -1 - oznacza to, że chcemy zakończyć.
\item W wyniku działania programu dostajemy pliki tekstowe z wypisanymi rezultatami.

\end{itemize}

\end{document}
